# Food Colories+ recognition based on Yolov8 pre-trained detection model

## Установка (Backend)
Необходима miniconda3 для создания виртуальной среды (python=3.10) и установки зависимостей
```bash
conda create --name recfood --file requirements.txt python=3.10
```

Alternative installation using conda channels (для работы с cuda), existing env
```bash
conda install -c pytorch -c nvidia -c conda-forge pytorch torchvision pytorch-cuda=11.8 ultralytics
```
В таком случае необходимые зависимости необходимо ставить самостоятельно (PyCharm докачивает сам без проблем).
## Скачивание модели
Предтренированная модель yolo8s.pt находится по адресу https://drive.google.com/file/d/1HBR5mqJbuJq4IEFzKhvF4iECRBb0NylW/view?usp=sharing и её необходимо поместить в рутовую папку проекта.

Для запуска команда
```bash
conda activate recfood
py ./main.py #в директории с данным файлом
```

## Установка (Frontend)
Фронт написан с использованием React + Vite.
Для установки зависимостей необходима предустановленная `yarn`, после чего прописать
```bash
yarn
```
Для запуска команда 
```bash
# Dev сервер, не production
yarn run dev
```

После чего в консоли появится ссылка для доступа. В моём случае это http://localhost:5173/

## Описание проекта
Проект разработан в рамках дисциплины "Интеллектуальный анализ данных" ДВФУ ДПИиИИ студентом магистратуры группы 
М9122-09.04.04рпис **Волощуком Алексеем Павловичем**.

Выбранная тема: **Распознавание блюд по фотографии**.

Для реализации проекта был разработан backend и frontend.
Backend проекта реализован на языке программирования Python3, с применением модели распознавания образом yolov8, API сайта с рецептами и информацией о колориях (предсохраненная информация в виду лимита запросов к API в секунду).

Запросы обрабатываются при помощи библиотеки Flask, которая позволила создать веб приложение. К роуту /api/analyze отсылается POST запрос с form-data ['file'], что и является картинкой для распознавания. Полученным распознанным классам сопоставляется информация о колорийности (и прочая) информация о блюде (продукте питания).

На фронте используется библиотека React. Через axios отправляется post запрос, куда прикрепляется выбранная картинка. Как только картинка будет получена, сервер возвращает информацию о классах и колорийности, она выводится на странице.

### Видео демонстрация:

[![Видео](https://i9.ytimg.com/vi/cW_6JGIE09c/mqdefault.jpg?sqp=CJikk6sG&rs=AOn4CLCH2APYlIB5fxnQobg0TDe8hm4vaA&retry=4)](https://gitlab.com/eternalfusion/int-analysis/-/raw/main/video.mp4?ref_type=heads)

Также сделана возможность выбора блюда, если распознанные результаты оказались неточными. База знаний та же, что и при распознавании и получается динамически с сервера.